%@metapost:clermont1997.mp
%@Titre: Clermont -- 1997
L'unité de longueur est le centimètre.
\par On donne un triangle $ABC$. Le point $R$ appartient au segment
$[AB]$, le point $S$ au segment $[AC]$ et on a $AB=20$; $BC=21$;
$RB=12$; $AS=11,6$; $AC=29$.
\par{\em Ne pas refaire la figure.}
$$\includegraphics{clermont1997-2}$$
\begin{myenumerate}
\item Montrer que les droites $(RS)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Les droites $(RS)$ et $(AB)$ sont-elles perpendiculaires ?
Justifier la réponse.
\end{myenumerate}